［校園/純愛］教書以嚟第一次有學生鍾意自己⋯

今日仲放緊暑假。

「叮叮叮叮叮叮叮～」鬧鐘係咁響，除咗嘈醒自己，仲嘈醒咗家姐。

家姐問：「Sally呀，你做咩較鬧鐘呀，明明仲放緊假⋯ 你個鬧鐘嘈醒咗我呀！」

我即刻撳熄個鬧鐘，然後同家姐講：「今日第一日去新學校教書，要同啲中五學生補課呀。」

家姐：「哦，咁你加油啦。」然後就繼續瞓。

雖然而家只係七點，距離補課時間仲有兩個鐘，但係對於住屯門而要返上水學校，加上習慣朝早先洗頭嘅我，時間真係所剩無幾。因為咁，我都無點打扮，著返平日返工會著嘅衫就趕住出門口。至於係咩衫啊⋯ 咪又係白色絲質嘅上衫，加深藍色嘅半截裙，然後再加對有踭嘅鞋囉。

我係Sally，今年30歲，不過睇落似26、27歲。高一米六五，白淨瘦底，不過該長肉嘅地方始終都係無肉。職業係英文老師。喺教學方面，就想自己可以make a difference，至於人生啊，就應該係可以平淡過世，無風無浪。然而合約老師浮動都幾大，所以三年唔埋兩年又要轉新學校，又咁啱次次都係開我刀。雖然麻煩，但係都無計啦。我而家返緊嘅學校，已經係我近乎十年教書生涯入面，轉過嘅第四間學校。真係諗到都覺得好攰。

經過一輪沉思之後，我總算係可以準時返到去新嘅職場。留咗啲時間拜會下panel head同埋其他同事，然後即刻埋位做最後嘅準備。OK! 準備好曬就可以上去課室補課喇！

我同另一位senior嘅同事一齊上去課室。佢叫Jody，古銅色嘅皮膚同埋比較滴晰嘅身型應該就係佢嘅標誌。講嘢有慈母嘅感覺，傾咗無耐已經覺得佢係好caring嘅同事。佢好細心咁話俾我知，我即將要面對一班點樣嘅學生。

「Sally啊，講定你知先，你係5_班嘅新班主任，你之後就會頂替離咗職嘅Winnie去教埋佢地剩低兩年。佢哋都算勤力同生性，叫佢哋做task都無問題嘅，不過每個學生都好特別⋯ 剩低嘅就等你自己摸索下啦。」

硬係有種做人後母，教出嚟唔可以衰過上一個老師嘅感覺。好大壓力。

然後我終於要面對呢班學生⋯⋯

輕輕一推
希望大家會鍾意，留低正評啦

出多d先啦，冇多d野睇點比正評

第一次出故唔係好拿捏到個節奏，收工會繼續出

我喺課室門口瞄咗呢班學生一下，見到每一個學生都唔係ready上英文堂。傾偈嘅有，趕功課嘅有，偷偷地喺書包入面用緊手機都有，不過我初嚟乍到，唔知規矩，所以就無理班學生。

我入到去，絕大部分嘅學生都察覺唔到有老師喺課室，唯獨是有個望喺窗邊數起第二行嘅女同學留意到。佢定眼望咗我兩秒之後先細細聲知會身邊嘅同學。當氣氛都整頓好，就嚟咗個簡單嘅敬禮。趁住第一次見，我都好簡單咁同班同學介紹下自己：

「各位同學大家好，我係你地新班主任Miss Leung，大家可以叫我Miss Leung或者Sally。嚟緊兩年對大家嚟講都好關鍵，所以希望大家會積極啲學嘢，有咩意見都可以隨時反映，務求有最好嘅學習效果。」我盡量無講無養分嘅說話，希望咁樣可以爭取多啲時間做task之餘，都唔想俾學生知得我太多。

補課補三個鐘，panel head安排咗一份簡單嘅reading task同埋兩篇integrated task畀同學。我簡單咁介紹咗今日要做嘅reading task之後，就放手畀啲學生做。啲學生都好乖咁做好reading task，不過到做integrated task嘅時候就有啲小插曲。

同學聽曬所有同task有關嘅錄音之後，就開始寫啲好公式化嘅實用文章，而我就一直喺課室嘅角落觀察住呢班陌生嘅學生。突然間有個坐窗邊嘅學生電話響，然後所有嘅學生都即刻望住鈴聲傳出去嘅方向。個學生一臉尷尬，而啲聲又distract咗啲學生，咁我就唯有出句聲，叫個學生閂咗電話再專心做task。

可能我一直教開嘅學校都無對手機有太大嘅限制，我都係第一次見啲對電話響咁敏感嘅學生。因為咁樣，我發現呢間學校捉手機捉得好緊。

喺個學生收埋咗電話之後，嗰個學生嘅朋友（補課未開始就望住我嗰個）就開始聊佢講嘢，見佢細細聲又無搞住其他人就無理佢。點知到我收功課嘅時候，發現當所有人都仲曬份task嘅時候，呢個人只係寫咗一半。為咗要交貨畀panel head，唯有捉住佢留堂做啦。因為呢次留堂，我開始對班入面嘅人有啲認識⋯⋯

我放曬所有做曬功課嘅人走之後，就叫咗未做曬嗰個學生嚟見我。佢行過嚟之前仲要同啱先個朋友講話：「Ash 一陣等埋我食飯呀！」我見狀，即刻有少少燥底，心諗我都想食飯，不過我又唔會咁小事就嬲學生嘅。

我：「啱先做咩掛住傾偈唔做task？」

學生：「⋯⋯」

我：「你唔好好地做埋個task無得出去食飯啊。」

學生：「好，即刻做！約咗Ash唔想要佢等。」

為咗唔俾呢個學生偷懶，我決定買啲嘢食上嚟睇住佢。結果我上到嚟無耐佢就已經做完，名都唔寫就交咗份嘢。

我：「幾歹都寫返好個名先走啊！」

學生：「嗱寫完喇！以後叫我TY就得喇。唔講啦，我趕住搵返friend食飯，拜拜Miss Leung。」

然後佢一支箭走咗去，連筆袋都無拎走到。

完咗第一次補課，我認識到兩個同學仔，一個係TY，另一個係Ash。佢地似乎係好好嘅朋友。同Ash無咩交流，暫且唔講住。同TY第一次相處，覺得佢係一個唔係太熱衷學業嘅人，同時又係個幾為朋友著想嘅人。佢為咗唔想自己嘅朋友等佢太耐，寧願hea做份功課，低分啲。望返份task，啲字潦到呢⋯⋯ 睇得出佢有啲小聰明，不過都係唔係幾願花心思讀書，真係好可惜。

我拎住啱先喺tuck shop買嘅三文治返教員室，見到English Department（下稱ENG DEPT）嘅同事圍埋一齊，好似要出去食嘢咁。

Panel head：「Sally你同唔同我地一齊食嘢啊？等我地都可以互相認識下啊嘛！」

我諗咗陣，本身仲想食埋個三文治，但係見人地盛意拳拳，而呢個人仲要係panel head，咁都係跟埋一齊去啦。

然後我就跟咗大隊離開學校。

喺人群之中，我覺得自己好似無朋友咁，同身邊比較senior啲嘅同事又搭唔上嘴，真係有啲唔開心，好似俾人排擠咁。好在喺呢個時候，同我同期入嚟做嘢嘅新同事Silver聊我講嘢，先未至於咁唔開心。

Silver：「Hello Sally! 啱先補課補成點啊？」

我：「還好啦，啲同學好合作做task，唯獨是有個要我捉住佢留低做囉。不過第一日無咩同班學生交流嘅機會⋯」

Silver：「佢地合作咪好囉，我嗰班嗰啲問我可唔可以開學先交啊！都唔知第一日返工就收唔齊功課會唔會俾panel head詐型⋯」

傾咗陣，我覺得我同佢都面對緊困難嘅處境。喺同事之間無融入得嚟嘅圈子，啲學生又唔係好聽自己支笛，難聽啲講，自己嘅作用就好似0咁。可能係同病相憐啦，我同Silver好快就變咗好朋友，無所不談。

成個飯局入面，除咗自我介紹、panel head問嘢，同埋了解下呢間學校，其他時間都係同Silver傾偈。根據同事嘅描述，呢間學校嘅學生都算勤力，服從性都幾高，願意守規矩，不過年中都有好多學生拖功課，又或者係唔將老師講嘅嘢放在眼內咁。咁睇嚟我同Silver面對嘅事都係正常現象。

了解完學校，我總算喺新職場識到第一個
朋友。佢叫Silver Ho，都係ENG DEPT嘅同事。成身著嘅用嘅都係名牌，對於珠寶、英國文學同舞台劇都有好深嘅認識，簡單講就係好有學識嘅富婆。最鍾意嘅牌子係GEORG JENSEN。對佢嚟講讀書輕而易舉，想教書都純粹係因為興趣。雖然背景好唔同，但係而家同一陣線，都可以叫做比較熟嘅同事。好快我地就交換咗聯絡方法，打算keep住喺whatsapp暢談我地對於新工嘅苦與樂。

飯局完咗之後，有啲比較senior嘅同事就各散東西，而我同Silver就坐咗panel head架車返學校。

Panel head開口打破僵硬嘅氣氛，同我地講：「我都係姓梁，英文名叫Vivianne，你地叫我Vivian就得喇。有啲咩事你地都可以隨便開口問，幫到嘅嘢一定會幫。」Vivian雖然揸緊車，但係講呢番說話嘅時候都不忘留低笑容，睇嚟佢係幾照顧下屬嘅panel head。佢都好關心我地喺新環境嘅體驗，都畀咗好多建議我地。喺呢程車入面，我地都獲益良多，開始知道要點面對轉新環境嗰種緊張嘅心情。

返到學校，我如常嘅工作，不過奇怪嘅係，我竟然對班入面嘅TY有啲印象。可能我平時唔會主動識學生，今次嚟到呢間學校竟然第一日就要同自己嘅學生講咁多嘢，感覺有啲特別。

愈嚟愈期待同呢班學生嘅接觸。